\section{Introduction}

Ce travail consiste en l'étude du caractère pseudo-aléatoire des décimales de $\pi$ à l'aide de tests vu au cours de "Simulation sur Ordinateur", dispensé par Monsieur Alain Buys en l'année académique 2015-2016. Pour cette étude, ce sont les $1.000.000$ premières décimales de la constante qui seront analysées. Le but étant de déterminer si ces dernières suivent une loi aléatoire. \\

Ensuite, un générateur de nombres pseudo-aléatoires entre $[0,1[$ se basant sur ces décimales de $\pi$ est implémenté et comparé au générateur par défaut du langage Python. Cette comparaison se fait tant au niveau de la rapidité de génération que de la qualité de l'aléatoirité des nombres générés.

\section{Exécution du programme}

L'implémentation des tests se trouve dans le fichier tests.py.
Les fonctions dont le nom se termine par ``oclasses'' retournent les fréquences observées et celles se terminant par ``eclasses'' retournent les fréquences théoriques.

L'exécution de ces tests est par contre effectuée dans le \emph{main} du fichier pi6.py. 